% Exercícios.
%
% Maximalidade da componente conexa.

\begin{exercise}
  Explique o que é a ``maximalidade''
  das componentes conexas mencionadas na demonstração
  da Proposição \ref{prop:componente_conexa_eh_fechada}
  e no Exemplo \ref{ex:reals-n:componente_conexa_de_aberto}.

  \begin{hint}
    Veja a Definição \ref{def:componente_conexa}.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    A componente conexa do ponto $x$,
    é a união de todos os conjuntos conexos que contém $x$.
    Desta forma,
    não existe nenhum conexo contendo $x$
    que seja ``maior'' que a componente conexa.

    Denotando por $C_x$ a componente conexa de $x$,
    vale a afirmação:
    \begin{quote}
      $C$ é conexo e $x \in C$
      $\Rightarrow$
      $C \subset C_x$.
    \end{quote}
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Explique melhor a demonstração
  da Proposição \ref{prop:componente_conexa_eh_fechada}.

  \begin{hint}
    Se $C_x$ é a componente conexa de $x$,
    mostre que
    $\closure{C_x} \subset C_x$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Pela Proposição \ref{prop:uniao_de_conexos_com_ponto_em_comum_eh_conexa},
    a componente conexa de $x$, $C_x$ é um conjunto conexo.
    Pela Proposição \ref{prop:fecho_de_um_conexo},
    $\closure{C_x}$ é conexo.
    Portanto,
    \begin{equation*}
      \closure{C_x}
      \subset
      C_x.
    \end{equation*}
    Ou seja,
    $C_x$ é fechado.
  \end{answer}
\end{exercise}
